Režim \textit{\textbf{CFB}} je velmi podobný režimu CBC. Režim zahrnuje zpětnou vazbu z šifrovaného textu, který se následně zašifruje, poté je XORován s blokem otevřeného textu, což vyprodukuje další blok šifrovaného textu. V prvním kroku je opět nutné použít inicializační vektor. Režim převádí blokovu šifru na proudovou a umožňuje pracovat s různou velikostí bloku (1-bit CFB, 64-bit CFB, 128-bit CFB).\cite{modesWiki,modesNIST}
\\\\
Následující matematický zápis a diagramy režimu jsem vypracoval na základě \cite{modesWiki,modesNIST}.
\\\\
Matematický zápis šifrování a dešifrování:
\begin{flushleft}
	\hspace{80pt} Encryption: \quad\quad\quad CT\textsubscript{1} = ENCRYPT\textsubscript{K}(IV) $\oplus$ PT\textsubscript{1} \quad\quad\quad i = 1, ..., n\\
	\hspace{180pt}CT\textsubscript{i} = ENCRYPT\textsubscript{K}(CT\textsubscript{i-1}) $\oplus$ PT\textsubscript{i}) \hspace{20pt} i = 1, ..., n\\
	\hspace{80pt} Decryption: \quad\quad\quad PT\textsubscript{1} = ENCRYPT\textsubscript{K}(IV) $\oplus$ CT\textsubscript{1} \quad\quad\quad i = 1, ..., n\\
	\hspace{180pt}PT\textsubscript{i} = ENCRYPT\textsubscript{K}(CT\textsubscript{i-1}) $\oplus$ CT\textsubscript{i} \hspace{24pt} i = 1, ..., n
\end{flushleft}

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\resizebox{11cm}{!}{\includegraphics{images/cfb_enc.png}}
		\caption{Režim CFB --- šifrování}
	\end{center}
\end{figure}	
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\resizebox{11cm}{!}{\includegraphics{images/cfb_dec.png}}
		\caption{Režim CFB --- dešifrování}
	\end{center}
\end{figure}	

\textbf{Výhodou} je použití algoritmu blokové šifry pouze pro šifrování, protože se využívá jak při šifrování, tak i dešifrování. Díky charakteru proudové šifry by měl být odolný vůči šíření chyby. Paralelizace je možná pouze u dešifrování.\cite{modesWiki,modesNIST}